{"id":"o22","orderID":"o0022","name":"Grammle-O22","slug":"lizensieren-oder-lizenzieren","aliases":["o22","62538817d5ce09820d1a75b6b3c04187"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"lizensieren","correct":"lizenzieren","wrongex":"Der Quellcode der freien Instagram-Alternative Pixelfed ist unter AGPLv3 **lizensiert**.","correctex":"Der Quellcode der freien Instagram-Alternative Pixelfed ist unter AGPLv3 **lizenziert**.","status":2022,"alt":["etwas unter eine Lizenz stellen","Erlaubnis erteilen","Nutzungsrechte einräumen","etwas behördlich anmelden"],"confusion":["🇬🇧 Englisch: „to license sth.“","zensieren"],"source":[{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/lizensieren.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/lizenzieren#rechtschreibung"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/lizenzieren"}],"wrongs":["\\b(L|l)(izens|IZENS)((ier|IER)(t|T)?(e|E)?(m|M|n|N|r|R|s|S)?)?\\b"],"explanation":"Das Verb „lizenzieren“ ist weder eine Eindeutschung der englischen Variante „to license“ noch ist es mit „zensieren“ verwandt. Tatsächlich leitet es sich von der „Lizenz“ ab, die zwei Z vorschreibt.","uid":"62538817d5ce09820d1a75b6b3c04187","type":"regeln"}
